美容院詐騙案「美男」疑網上報復 唱衰女苦主係「淫婦」

美容院以「美男計」欺騙單身女士購買來自美容集團DR BK LASER的巨額美容療程套票，去年12月至今已有63宗個案，及金額近340萬，涉及7名男中介及1名女中介。女中介欺騙單身男士手法亦與男中介相近，現時有兩名男苦主。

日前事件被報道後，民主黨發現有涉事男中介疑向女事主報復，最新有超過10名苦主向HKJunkCall 匯報垃圾電話號碼時，指出中介以「洗板式」誣蔑女苦主是妓女、淫婦，類似說話包括「勾引我老公，淫婦一名，各位女士小心自己老公比呢D女人勾引，破壞別人家庭」，HKJunkCall管理員胡文翰追查電話號碼及IP時發現，相關留言來自疑似涉事的男中介，胡文翰指「美男計」或「賤男」的相關號碼，現已有近90個號碼。

民主黨區議員袁海文指已向有關發卡銀行提出帳項爭議，亦已去信全港15間發卡銀行公司，表示警方及海關正就個案進行調查，並要求銀行凍結受害人向相關美容公司發放的款項。該黨立法會議員尹兆堅則指，苦主可向HKJunkCall求助，使用信用卡付款時不要免息分期，警方應加緊調查保障消費者權益，政府亦應更新政策加長合約冷靜期。

湄湄係咪苦主

淫婦我啱呀